<resources>
    <string name="app_name">Wonderful Polinela</string>

    <string name="text1">
  \n\ Dalam rangka memenuhi kebutuhan tenaga terampil dan profesional di bidang pertanian, Pemerintah Indonesia membuka sistem pendidikan baru yang berbentuk Politeknik Pertanian. Politeknik Pertanian Negeri di Propinsi Lampung ini resmi terbentuk dengan diterbitkannya SK. Dirjen Dikti Depdikbud No.14/Dikti/Kep/1984, tanggal 7 April 1984 tentang Pembentukan Politeknik Pertanian Universitas Lampung. Kemudian dalam rangka mempersiapkan pengembangan Politeknik Pertanian, yang meliputi pengembangan fisik kampus, tenaga pengajar, dan pengembangan kurikulum, maka pada tanggal 3 Desember 1985, melalui SK. Dirjen Dikti Depdikbud No.79/Dikti/Kep/1985, dibentuk Penanggung Jawab Unit Pelaksana Proyek pada Proyek Pengembangan Pendidikan Politeknik Pertanian Universitas Lampung.
Pada tanggal 3 Nopember 1988 Politeknik Pertanian Universitas Lampung menempati kampus baru di Jalan Soekarno-Hatta, Rajabasa, Bandar Lampung, dan pada tanggal 15 Desember 1988 Penanggungjawab Pengembangan Politeknik Pertanian Negeri Lampung dilantik oleh Rektor Universitas Lampung. Pada tanggal 7 April 2001, berdasarkan SK. Mendiknas RI No. 036/O/2001 tentang Pendirian Politeknik Pertanian Negeri Bandar Lampung, Politeknik Pertanian Negeri Lampung resmi mandiri menjadi salah satu bentuk Perguruan Tinggi Negeri (PTN) di Propinsi Lampung dengan nama Politeknik Pertanian Negeri Bandar Lampung.
Berdasarkan rapat Senat Politeknik tanggal 19 Oktober 2002 telah ditetapkan perubahan nama Politeknik menjadi Politeknik Negeri Lampung. Pertimbangan perubahan nama tersebut merupakan rencana pengembangan Politeknik di masa mendatang agar memperluas bidang studi yang dapat dilaksanakan dan dibutuhkan masyarakat, misalnya bidang studi ekonomi secara umum, keteknikan, manajemen dan sebagainya.
    </string>

    <string name="text2">
\n\ Lambang Politeknik Negeri Lampung berbentuk perisai segi lima sama sisi dengan warna dasar biru, memiliki tiga garis tepi berwarna hitam, kuning dan hitam. Di dalam perisai terdapat sebuah mahkota berbentuk siger berwarna kuning, dan didalamnya terdapat sebuah bentuk obor menyala dengan lidah api membentuk sebuah mata pena berwarna merah. Dibawah obor terdapat sebuah bentuk roda berwarna hitam berjeruji delapan (8). Di bawah mahkota terdapat bentuk buku terbuka berwarna hijau. Pada bagian atas mahkota terdapat teks melengkung kebawah bertuliskan “POLITEKNIK NEGERI”, dan pada bagian bawah buku terdapat teks melengkung keatas bertuliskan “LAMPUNG”.
    </string>

    <string name="text3">
\n\ No.Telepon: 0721-703995.
\n\ No.Fax.0721-787309,
\n\ Email: humas@polinela.ac.id
    </string>

    <string name="text4">
      Lembaga Sertifikasi Profesi (LSP)
   \n\
    - UPT. Produksi dan Jasa (Projas),Inkubator Bisnis POLINELA
     \n\
    - UPT. Pusat Karir dan Alumni
     \n\
    - UPT. Pusat Komputer (Puskom)
    \n\
    - UPT. Kerjasama
     \n\
    - UPT. Perpustakaan
      \n\
    - Unit Penelitian dan Pengabdian Masyarakat (UPPM)
      \n\
    -Unit Pengembangan Pendidikan dan Aktivitas Instruksional (UP2AI)
      \n\
    -Unit Penjaminan Mutu (UPM)
    </string>

    <string name="text5">
\n\ Di Pekanbaru, terdapat desa wisata yang cukup terkenal bernama Desa Wisata Okura. Pada awalnya, desa ini merupakan sebuah kelurahan, namun pemerintah setempat mengembangkan kelurahan ini menjadi desa wisata yang menarik banyak pengunjung.
Disini, kamu dapat melihat pemandangan asri yang ada di desa wisata tersebut. Hawa yang sejuk dan menyegarkan siap menyambutmu ketika menginjakkan kaki di Desa Wisata Okura. Destinasi wisata ini cocok dijadikan sebagai wisata keluarga.
    </string>

    <string name="text6">
\n\ Terdapat destinasi wisata air yang cukup populer di Kota Pekanbaru yang bernama Riau Fantasi. Tempat wisata ini menjadi pilihan favorit banyak keluarga untuk menghabiskan waktu liburan bersama anak. Disini, terdapat banyak wahana permainan yang bisa di coba seperti wave blaster, kora-kora, komedi putar, sky tower, kereta mini, dan masih banyak lagi.
Ada juga fasilitas yang disediakan di Riau Fantasi seperti mushola, wifii, gazebo, tempat makan, dan toilet. Untuk kamu yang ingin ke Riau Fantasi, hanya perlu waktu selama 45 menit dari pusat kota untuk bisa ke sana. Biaya masuknya sekitar Rp 60.000 pada hari Senin-Jumat dan Rp 70.000 untuk hari Sabtu dan Minggu.
    </string>

    <string name="text7">
   \n\ Menjadi politeknik yang bermutu, inovatif, dan unggul dalam ilmu pengetahuan dan teknologi terapan.
    </string>

    <string name="text8">

    </string>

    <string name="text9">
        Website Terkait : https://jeb.polinela.ac.id/
      \n\
        - Agribisnis Pangan (D4)
        \n\
        - Pengelolaan Agribisnis (D4)
        \n\
        - Akuntansi Bisnis Digital (D4)
        \n\
        - Manajemen Informatika (D3)
        \n\
        - Perjalanan Wisata (D3)
        \n\
        - Pengelolaan Perhotelan (D4)
    </string>


    <string name="text10">
        Website Terkait : https://jbtp.polinela.ac.id/
        \n\
        - Produksi Tanaman Pangan (D3)
        \n\
        - Hortikultura (D3)
        \n\
        - Teknologi Perbenihan (D4)
        \n\
        - Teknologi Produksi Tanaman Hortikultura (D4)
    </string>

    <string name="text11">
        Website Terkait : https://jbtk.polinela.ac.id/
        \n\
        - Produksi Tanaman Perkebunan (D3)
        \n\
        - Produksi dan Manajemen Industri Perkebunan (D4)
        \n\
        - Pengelolaan Perkebunan Kopi (D4)
    </string>

    <string name="text12">
 \n\
Kegiatan dihadiri oleh Direktur Polinela, Pembantu Direktur I Polinela, dan Pembantu Direktur II Polinela. Kegiatan diikuti oleh 63 peserta yang terdiri dari, Kepala Unit Penelitian dan Pengabdian Masyarakat Polinela, 27 Ketua Program Studi, dan 30 Pengelola Teching Factory dilingkungan Polinela. Pemateri pada kegiatan ini yaitu Agus Nugroho, S.T., M.T. dari Direktorat Akademik Pendidikan Tinggi Vokasi (APTV Diksi).
Kegiatan ini diadakan dengan tujuan untuk pengembangan produk unggulan vokasi pada tingkat program studi mampu menyusun roadmaps pengembangan produk unggulan di Polinela.
    </string>

    <string name="text13">
   \n\
    POLINELA, Senin (28/11/2022). Sebanyak 159 mahasiswa Politeknik Negeri Lampung (Polinela) mengikuti pelaksanaan wisuda pada 26 November 2022 bertempat di Gedung Serba Guna (GSG) Polinela. 159 lulusan Polinela di wisuda tersebut, berasal dari 5 Jurusan dan tersebar dalam 8 Program Studi Sarjana Terapan sebanyak 74 Wisudawan dan 12 Program Studi Program Diploma III  sebanyak 85 wisudawan.
Upacara Wisuda dibuka oleh Ketua Senat Polinela, Ir. Zaenal Mutaqin, M.P. Dan dilanjutkan dengan sambutan oleh Pembantu Direktur I, Dwi Puji Hartono, S.Pi., M.Si. menyampaikan bahwa kelulusan pada wisuda periode ini merupakan yang ke 46 (empat puluh enam) sejak berdirinya Politeknik Negeri Lampung atau yang ke 36 (tiga puluh enam) kalinya bagi Politeknik Negeri Lampung setelah mandiri sebagai salah satu Perguruan Tinggi Negeri di bawah Kementerian Pendidikan, Kebudayaan, Riset dan Teknologi (Kemendikbudristek) yang berada di daerah Lampung
    </string>

    <string name="text14">
        Website Terkait : https://jtp.polinela.ac.id/
        \n\
        - Teknik Sumberdaya Lahan dan Lingkungan (D3)
        \n\
        - Mekanisme Pertanian (D3)
        \n\
        - Teknologi Pangan (D3)
        \n\
        - Teknologi Rekayasa Kimia Industri (D4)
         \n\
        - Teknologi Rekayasa Konstruksi Jalan dan Jembatan (D4)
        \n\
        - Pengolahan Patiseri (D2)
</string>

    <string name="text15">
        Website Terkait : https://jp.polinela.ac.id/
        \n\
        - Teknologi Produksi Ternak (D4)
        \n\
        - Teknologi Pembenihan Ikan (D4)
        \n\
        - Produksi Ternak (D3)
        \n\
        - Budidaya Perikanan (D3)
         \n\
        - Perikanan Tangkap (D3)
</string>

</resources>